\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Contratação de Serviços de Tecnologia da Informação}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Importância das contratações de TI na Administração Pública Federal.
 \\
Processo de contratação no contexto da Governança de TI.
 \\
Processo de contratação de serviços de tecnologia da informação para organizações públicas.
 \\
A importância da qualidade de processo de Software em contratações de serviços de software.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Weill, Peter; Ross, Jeanne W. Governança de TI: tecnologia da informação: como as empresas com melhor desempenho administram os direitos decisórios de TI na busca por resultados superiores. M. Books, São Paulo, 2006.
 \\
(open access) CRUZ, Cláudio Silva da; ANDRADE, Edméia Leonor Pereira de; FIGUEIREDO, Rejane Maria da Costa. Processo de contratação de serviços de tecnologia da informação para organizações públicas. Brasília. BRASIL. Ministério da Ciência e Tecnologia. Secretaria de Política de Informática, 2011. 212 p. Disponível em: \url{http://www.mct.gov.br/index.php/content/view/331675/Processo_de_Contratacao_de_Servicos_de_TI.html.}
 \\
(eBrary) Moeller, Robert R. Wiley Corporate F and A : Executive's Guide to IT Governance : Improving Systems Processes with IT Service Managment, CobiT, and ITIL. John Wiley \& Sons. Somerset, NJ, USA. 2013
 \\
\url{http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10653556\&p00=information\%20technology\%20governance}
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(open access) BRASIL. Ministério do Planejamento e Orçamento. Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação. INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 4, DE 12 DE JANEIRO DE 2015 Altera a Instrução Normativa nº 4, de 11 de setembro de 2014. Dispõe sobre o processo de contratação de Soluções de Tecnologia da Informação pelos órgãos integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP do Poder Executivo Federal. 2014. Disponível em: <\url{http://www.governoeletronico.gov.br/sisp-conteudo/nucleo-de-contratacoes-de-ti/modelo-de-contratacoes-normativos-e-documentos-de-referencia/instrucao-normativa-mp-slti-no04.}
 \\
(open access) BRASIL. Tribunal de Contas da União. Guia de boas práticas em contratação de soluções de tecnologia da informação: riscos e controles para o planejamento da contratação. Tribunal de Contas da União. – Versão 1.0. – Brasília: TCU, 2012. 527 p. Disponível em: \url{http://portal2.tcu.gov.br/portal/page/portal/TCU/imprensa/noticias/detalhes_noticias?noticia=4439020.}
 \\
(open access) BRASIL. Ministério do Planejamento e Orçamento. Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação. Guia Prático para Contratação de Soluções de TI. 2011. Disponível em: \url{http://portal2.tcu.gov.br/portal/pls/portal/docs/2511467.PDF.}
 \\
COBIT 5 Framework. Isaca, 2012. Disponível em : \url{https://www.isaca.org/bookstore/Pages/COBIT-5-Related.aspx.} \url{http://www.isaca.org/COBIT/Pages/COBIT-5-portuguese.aspx.}
 \\
Associação para Promoção da Excelência do Software Brasileiro - SOFTEX. MPS.BR – Guia de Aquisição. São Paulo: SOFTEX, Junho 2009. Disponível em: <\url{http://www.softex.br/mpsbr/_guias/guias/MPS.BR_Guia_de_Aquisicao_2009.pdf>.}
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
FGA-203874 Engenharia de Produto de Software OU
 \\
CIC-116700 Gerência de Projetos OU
 \\
ADM-181307 Administração Produç Operações OU
 \\
EPR-205397 Sis Inf Eng de Produção
 \\

 \\

 \\

 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

